中大擬收緊民主牆守則 規管內容有權移除不實單張

多間大學校園的民主牆，多次因張貼歧視內地人、聲援反修例示威、提倡香港獨立的標語海報引發爭議。中文大學學生會在社交網站表示，收到師生中心管理委員會的電郵，通知將於下星期二舉行網上會議，電郵附有校方對修訂《民主牆守則》的建議。

建議包括，規定單張須清楚註明真實姓名及學生證號碼；單張不得帶有與事實相違背、人身攻擊，誹謗或侮辱、侵犯私隱等內容；委員會亦有權除下任何違反守則或牽涉法律責任的單張。

附件中要求學生會於本月24日前，將民主牆管理措施細節呈交委員會予以通過。若學生會仍未能妥善管理民主牆，委員會可收回管理的權利。

學生會批評建議收窄學生在校園內的言論自由，甚至「恐嚇」收回學生會管理民主牆的權利，主動配合政府打壓港人聲音，學生會深感不安，促校方撤回相關建議，並希望學生關注民主牆及學生言論空間受打壓的情況。

中大最終活成了自己最討厭的樣子

沒有自由民主的民主牆

dllm 貼毛語錄啦